%
%   dflinux pdf export template
%----------------------------------------------------------------------
% document class : article/proc/book/minimal/report/memoir/letter...
\documentclass[a4paper,12pt]{book}
% mise en page et taille
\usepackage{geometry}
\geometry{top=65pt,bottom=70pt,right=50pt,left=50pt}
% GNU FreeFont Sans
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{FreeSans}
% monofont
\setmonofont{Hack}
% captions sans label ni numéro.
\usepackage[font={small,it},labelformat=empty]{caption} 
% hauteur de ligne
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.25}
% français par défaut
\usepackage[shorthands=off,spanish]{babel}
% pas de page vide
\let\cleardoublepage\clearpage
% ?? FIXME
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
% jolies quotes en italique/condensé/petit
\usepackage{csquotes}
\AtBeginEnvironment{quote}{\singlespacing\small\itshape}
% prise en charge des images
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
%\usepackage{floatrow}
% forcer le positionnement des images dans le texte
\usepackage{float}
\let\origfigure\figure
\let\endorigfigure\endfigure
\renewenvironment{figure}[1][2] {
    \expandafter\origfigure\expandafter[H]
} {
    \endorigfigure
}
\usepackage[export]{adjustbox}
% plus de couleurs
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{Covercolor}{HTML}{005885}
\definecolor{Chaptercolor}{HTML}{67ADD0}
% links
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={$author-meta$},
            pdftitle={$title-meta$},
            colorlinks=true,
            citecolor=black,
            urlcolor=Covercolor,
            linkcolor=Covercolor,
            filecolor=black,
            pdfborder={0 0 0}}
% don't use monospace font for urls
\urlstyle{same}
% custom header/footer/page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\pagestyle{fancy}
% header & footer
\pagenumbering{arabic}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % pas de ligne en header
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % pas de ligne en footer
\lhead{\itshape{\nouppercase{\rightmark}}}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{\href{https://lescahiersdudebutant.fr}{lescahiersdudebutant.fr}}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{\hyperref[toc]{Sommaire}}
% liste à puces rondes pas fr
%\frenchbsetup{StandardLists=true}
% profondeur de la numérotation
\setcounter{secnumdepth}{4}
% titres #1 custom : seul sur une page colorée
\usepackage{titlesec}
%\titleformat{\chapter}[hang]{\vspace{20ex}\thispagestyle{empty}\pagecolor{Chaptercolor}\color{white}\vbox{\rule{\textwidth}{20pt}}\vspace{2ex}\bfseries\LARGE}%
%    {\thechapter}{.5ex}{\centering}[\vspace{1.2ex}\rule{\textwidth}{20pt}\clearpage\pagecolor{white}]%
%    {\bfseries\LARGE}
% titres #1 custom
\titleformat{\chapter}[hang]{\vspace{10ex}\color{Covercolor}\bfseries\Huge}%
    {}{.5ex}{\centering}[\vspace{1.2ex}]%
    {\bfseries\Huge}
% titre #2 custom : bandeau de couleur
\titleformat{\section}[block]{\color{white}\bfseries\Large}{}{0pt}{\colorsection}
    \titlespacing*{\section}{0pt}{\baselineskip}{\baselineskip}
\newcommand{\colorsection}[1]{%
    \colorbox{Covercolor}{\parbox{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep}{\thesection\ #1}}}
% titre #3 custom : color
\titleformat{\subsection}[hang]{\color{Covercolor}\bfseries\large}%
    {\thesubsection}{.5ex}{}%
    {\bfseries\large}
% titre #4 custom color
\titleformat{\subsubsection}[hang]{\color{Covercolor}\bfseries\large}%
    {\thesubsubsection}{.5ex}{}%
    {\bfseries\large}
% nouvelle page pour chaque section si class=article
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
% codes sans cadre
\usepackage{listings}
\lstset{backgroundcolor=\color{gray!10},xleftmargin=1ex,xrightmargin=1ex,
        frame=leftline,language=sh,basicstyle=\ttfamily\small,breaklines=true,
        prebreak={\textbackslash}}
% images ne pas dépasser la zone de texte
\raggedbottom
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\setlength\@fptop{0\p@}% float at the top
\makeatother
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% tables
\usepackage{longtable,booktabs}
% ?? FIXME
$if(strikeout)$
% avoid problems with \sout in headers with hyperref:
\usepackage[normalem]{ulem}
\pdfstringdefDisableCommands{\renewcommand{\sout}{}}
$endif$
% listes serrées
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}
}
$for(header-includes)$
$header-includes$
$endfor$
% start----------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\maketitle
\begin{titlepage}
    \centering
    \rule{\textwidth}{.75pt}\vskip25pt
    {\bfseries\Huge $title$}
    \vfill
    \includegraphics[width=8cm]{img/logo_cahiers_big.png}
    \vfill\vfill
    {\LARGE Debian 9 Stretch}
    \vfill
    {\normalsize $author$\vskip5pt}
    Updated: \today\vskip5pt
    \rule{\textwidth}{.75pt}
\end{titlepage}
$for(include-before)$
$include-before$
$endfor$
\clearpage
\setcounter{page}{1}
$body$
$for(include-after)$
$include-after$
$endfor$
% toc
\hypersetup{linkcolor=black}
\setcounter{tocdepth}{4}
\setstretch{1}
\tableofcontents\label{toc}
\clearpage
% lof
\listoffigures\label{pics}
\clearpage
% fin
\begin{centering}
    \thispagestyle{empty}
    \vfill
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{img/anewhome_by_peha-ccbysa.png}
    \vfill
    {\bfseries\large $title$\vskip5pt}
    {\normalsize $author$\vskip5pt}
\end{centering}
\end{document}

